嫲嫲今日過左身 有嘢想問下各位巴打

我呀嫲由細湊到我大 今日過左身
終於知道咩叫哭乾了眼淚
佢成日都話 我都差唔多架啦 成90歲 你得閒就探下呀嫲啦
E 2個月日日掛住溫書 一日都冇陪過佢 好後悔

因為佢信基督教 我想問下佢有冇頭七 E D
同埋可唔可以走去問米 因為走得好突然 好多野好想同佢講

緊係無啦

耶so話人死係等審判 上天堂，地獄

你尊重佢就唔好做啲違反佢信仰嘅野
唔理你本身信唔信都好

你考好個試 唔學壞
你阿嫲就開心啦 信我巴打

有咩好問呀
人都死左就算啦好嗎

你望張相同佢講野佢都會收到架 振作呀
我早兩年阿嫲都走左，到依家每逢生忌死忌都特別掛住佢

生時唔孝順唔珍惜，死後做咩都無用。
利申：過來人。
祝佢上天堂幸福

珍惜眼前人 孝順父母

巴打，生老病死係正常人生過程，嫲嫲已經咁大年紀，得享高壽，你冇需要悲傷啦

佢有信仰更好啦，可以上天堂，最起碼死亡果一刻靠信仰唔會恐懼啦

你有冇宗教信仰都好，可以係嫲嫲頭七做善事，譬如捐款俾東華三院，枱頭用嫲嫲名字

以後努力做好自己，考順父母，精進用功，咁你嫲嫲就安心啦

問米就嘥錢嘥時間啦，而且冇幫助啦，你嫲嫲明明上天堂，問米佬走去地獄揾鬼唔關事啦

你仲有野想問如果係因為內疚同自責，不妨咁諗啦，你之所以咁比心機溫書咁都係生性啊，雖然有啲孤單但佢係唔會因為咁而怪你嘅，亦都唔會想你傷心

你做好自己已經係對佢最好嘅安慰啦

無架啦 返唔到轉頭

好多謝咁多位巴打
我覺得我呀嫲已經好叻 90歳都行得走得好精靈 只係大前日無拉拉話抖氣好辛苦 送左入醫院醫生話佢心臟衰竭
尋日面完試 去探佢仲好精靈 今日就訓訓下走左

真係好多謝咁多位巴打回答我問題 唔該哂

你嫲嫲好好福氣
你都要多做好事學你嫲嫲咁修福氣

努力溫書，呢排唔好上連登喇

同諗3

意

人死如燈滅，你信咩教都好，死左就死左，所有化學反應都停晒，有咩說話想講留番喺個心度啦，咪嘥錢走去問米扶乩咁喇

知道唔該哂咁多位巴打

如果祖母一向都信奉基督教

咁就唔太建議

頭七如果家人堅持既話都無法子
當家人想個心舒服啲 唯有做埋

因為本身個理念相沖
基督教信奉死後會受指引接往天堂
而民間傳統則為死後三天守靈大殮, 七天回魂

不過其實個人覺得基督教式會更好
因為係禮拜既儀式入面
係較為堅持想大家用一種理念
去世既親人只係早一步去左天堂享受主既榮光

所以就算喊 都唔會好誇張果啲

所以心情都唔會太陰沉

係最後禁制果下... 忍唔到就人之常情.

但都唔會好悲傷, 好快就可以渡過

至於問米, 就真係唔好去啦, 盞搞.
根據客人年齡 用經驗去公式化作答

你留意下有冇飛蛾出現，可能係佢既思念化成

我好明白你嘅感受，因為當年我婆婆走個時都走得好急，我當時都好自責好後悔自己冇好好陪佢……
而加每當睇番舊相，諗番以往同佢相處過嘅點滴，都會好掛住佢，忍唔住喊。
但人已經走咗，我惟有提醒自己要用我嘅生命去延續婆婆嘅期望，努力去做人，活得精彩。攰嘅時候，諗番起婆婆講過嘅話，作為自己嘅推動力。

你要相信嫲嫲一直看守住你，佢會睇到你嘅成就。
掛住佢嘅時候就好好係心入面禱告，將你想講嘅說話傳遞俾佢聽，佢會收到架。

人面對死亡永遠都覺得無力，無論有幾多時間都唔夠我哋去準備。我哋惟一可以做嘅嘢就係living at the moment，好好感受同眼前嘅人相處嘅時光，將畫面記在心裏。

只少你仲留有同嫲嫲相處嘅寶貴回憶，呢d回憶係確實存在過，無人可以搶走你。好好渲泄情緒，想喊就喊出嚟；掛住嫲嫲嘅時候就講出嚟，同屋企人/朋友分擔下，以後更積極走下去：)